講講我由公屋仔變私樓仔所見

結婚前同父母一齊住公屋，婚後買咗大型屋苑私樓，搬咗出去
講講兩者分別
1）保安方面
公屋係冇掩雞籠，咩人都可以自出自入，有時保安會開埋門俾你，望都唔望一眼，有時仲見佢係度瞓覺
私樓入屋苑要拍卡，有外來人要登記，上樓前會通知業主
2）鄰居質素
住公屋時，樓上有家人一到夜晚就鬧交，噪到上下幾層都聽到，斷斷續續咗幾年
成日見到有老人家周圍吐痰
私樓住咗咁耐，暫時ok, 最近樓上冷氣滴水，同管理處反映後，第二晚冇左滴水聲水，估佢哋應該暫時停用冷氣
3）衛生
公屋長期有個垃圾桶放係樓層lift lobby度， 周圍都係垃圾
公屋既lift 長期有陣味，但搵唔到原因
私樓有自己垃圾房

暫時諗到咁多

戴返個頭盔先，以上所講只反映本人自身經歷，唔可以代表到d 咩

咁樣比有咩意思

公屋密碼=唔該
多閒雜人等
低端人口多

大鄉里出城

我覺得咩人咩居住環境都有
唔需要刻意標籤公屋同私樓

其實最大分別係，住公屋，你唔會同人講住邊，最多住邊區
住私樓，你會好大聲咁同人講邊個屋苑

公屋仔：我住新界 / 我住沙田
私樓仔：我住御龍山

冇記錯10幾年前啲公屋其實已經開始放垃圾桶入垃圾房

你住個個公屋差d喎真係 咁唔好彩

果啲係高意識系私樓仔

就算點樣唔介意，扮無野都好，出去玩/識新朋友/自我介紹，公屋仔一定唔敢大聲講住邊條邨，我真係未見過，一聽到話住邊區，問多句都唔敢答，答邊到邊到附近，果個一撚定係公屋仔！

其實大方答仲好，自己講出黎好過比人發現你係公屋仔，到時仲柒

懷疑樓主係地產佬

我以前住公屋，但冇你講ge情況，我唔會介意話比人知我住公屋，我ge朋友亦冇因為我住公屋而睇我唔起。我反而覺得睇唔起人住公屋ge人仲柒，好膚淺

真係有錢嗰啲 唔會同人講住邊啦

有人問既話，自己而家只會答黄大仙區，唔會講係邊個屋苑大廈之類

利申私樓撚

中

但住跑馬地嘅永遠都話自己住跑馬地

可能係背後圍爐笑緊

唔係囉, 我住禮頓山 (幻想)

住私樓嘅人都比較有修養
唔會當面笑人住公屋
但背後笑就冇問題

我樓下保安認得晒住客我朋友搵我俾埋密碼佢一樣俾保安截停

唐樓村屋又係私樓, 太古城又係私樓
要分返清楚D 黎講

係，唔會當面笑，係你面前好nice，等你好想同佢交朋友交心，背後玩9你，樓主太天真了

冇錯. 以前住左好耐舊區唐樓
都係私樓喎，但大部份公屋都好過佢

味又係特登開po晒命同人講由公屋仔升級私樓仔

太古城 > 唐樓村屋 > 公屋

舊區唐樓放租都高過份公屋租金幾倍啦
好彩比人收購, 市區唐樓收購價成16-18K尺
公屋住得幾舒服層樓始終都唔係你既

其實冇人想知

吓，我反而唔鍾意其他同事知我住邊喎，除咗老闆或者HR知道之外，我覺得保障自己私隱好d。

關公屋事定新舊樓事
細個住既公屋係新式 幾乎冇你講既問題
連垃圾都係垃圾房有個窿直扔最低層 唔會經lift
反而搬出去住幾十年舊式洋樓就有晒你講既問題
鄰居質素就睇彩數架啫
住緊大型屋苑樓上個啊毛成日喺露台淋花 搞到我個露台落雨咁 投訴完咪繼續淋dllm

慘得過我
住杏花邨都會比人以為係公屋仔

請進 嗶—————

自從天鴿之後, 係人都知你果度係私樓啦
個停車場仲有架林寶添

公屋密碼係乘數表
3927 2918呢啲

公屋鄰居有咩拗撬都叫做有個辦事處出嚟主持公道，太過份可以用扣分制嚟兇佢，私樓遇著個傻西業主真係仆街，你點屌佢都好通常一句我自己屋鐘意做咩關你撚事吖就閂門

老實講都係個句，一分錢一分貨。你冇錢公屋咪恩物，有錢緊係住私樓

識玩
以前黃大仙得公屋 依家都發展咗有啲私樓
有時都專登講自己住黃大仙區睇吓啲人咩反應

垃圾po 拉

全力支持差佬互助會立即捐一百幾十億去祖国振災！唔捐即係唔愛国！

但樓上位巴打講到公屋仲好過私樓喎
公屋半分錢一分貨
私樓一分錢半分貨

公屋有垃圾房好耐

又係私樓飛機post
你個人係垃圾你住邊都係垃圾

有啲保安我十年都唔同佢講一句話佢都認得我住咩單位

被害妄想

有錢一定係私樓，定律黎講幾多都無用

btw其實都係睇搵幾多錢啦，用30年去買樓我就寧願公屋算，你供得樓黎又有鬆動錢咁緊係私樓

銀行借錢嚴過西
有壓測你想供哂份糧都唔得啦

冇錯 住私樓就要比人知咩

又唔係諷刺緊大陸，做咩跟風用低端人口？

合格同合格以上始終唔同既，睇個人選擇啦。但私樓環境一定好過公屋

真正有錢嘅人係好低調 識得人住渣甸山同人講住灣仔

樓豬走先 連登仔向來低調 咩地方都有連登仔 你咁樣等同下戰書 建議影個夜景睇睇先 上次講講下有跑馬地曉廬師兄相認

但公屋真係好多低端人口

人情味（臭）竟然唔係到

租定買

大坑勵德邨

全世界有錢仔你識哂

簡單啲講咪就係「錢」既分別, 而唔係你住係邊度
重點係「窮」定「富」
誠哥咁既身家但住公屋, 唔會顯得住公屋會係差

人哋都係問你住邊，你直接答人哋你住邊個屋苑

跑馬地除咗禮頓山之外有咩正野

公屋多靚仔靚女多啲，個人感覺

公屋有垃圾房咪又係一撚樣

Agger私樓都有好多自私撚
公屋鄰理關係比較好

都係比例問題

連登做咩近排開咁多公屋post

公屋面容解鎖仲快過Face ID又話你知咩
私樓撚好多仲係度ON99咁用人手㩒密碼

真 有時如果同一部lift佢會幫你禁埋

公屋仔連基本野都要教

私樓多數拍卡入
公屋仔

問題係邊個會入去打刧

都係公屋仔

新樓全部用八達通嘟卡
你講個啲係舊到20幾年樓齡既私樓

入過幾次公屋 聽到好多普通話
不論嬸嬸定小朋友

除非你有錢到李嘉誠咁係人都知，如果唔係都唔會咁高調。一來保安，二來私隱。話自己有錢既人通常都唔係真係咁有錢

btw, 如果你既身家係數到，咁你都唔係好有錢

9幾年果批都有八達通
3/40年前既太古城/絕大部份居屋都用左十幾年啦
係得返d舊式唐樓冇
公屋仔夠晒井底

Sure，香港地個個咁好命住新樓咩

我呀媽係女人

公屋絕對唔差 係入便住果班公屋仔垃圾姐

上左年紀講普通話都算
小朋友都講普通話真係好難頂
想像唔到第時個仔都好似佢地咁

拉

10年左右既樓都係咁設計架啦
香港大把呢類樓
每區都有一堆咁既新樓

你唔比較下價錢？

某程度絕大部份住公屋都係近代支那種
你帶冇見過兩三代既香港人都仲未買到樓咁垃圾
綠表居居都大把人上左啦

我都住公屋, 平時好撚靜
係部lift啲味差啲

個啲明顯新移民 唔肯學廣東話 同小朋友傾計都一定要用返普通話
搞到個細路永遠都學唔識

我住天璽

藍屍比例 睇投票記錄係私樓高d

呢d睇唔出

有一樣嘢你冇變過：睇人唔起

做咩近排咁多呢啲公屋post

算啦，係香港有個地方住已經好好，無謂比黎比去

利申：私樓

香港約3成人口住緊公屋，會相對上較住私樓嘅人窮，所以簡單嚟講連登仔只係批鬥嘅窮人。

而出生係咩家庭根本冇得揀，一啲幸運出生於好啲嘅人批鬥緊冇咁好運嘅人，喺度咁樣攞滿足感。

其實大家都係香港做狗，係鍾意狗咬狗骨

因為你冇出post嘛五毛狗

有朋友住名城都係同人講自己住大圍

呢個真係笑死
杏花邨=公屋

今年冇8號波咪好囉

即係大部份人住私樓，但係佢哋都係覺得自己好巴閉，可以有資格歧視住公屋嘅人

如果住公屋生仔
到時個仔真係就冇小朋友同佢玩
一係就要跟班新移民講普通話
出到去比人當係新移民

以為有咩見聞咁特別
鬼唔知咩

我都啱啱咁講

如果你既身家係數到，咁你都唔係好有錢

呢句正 真係有錢幾多億 真係唔會數到
你估好似公屋仔 買家二手寶馬low底 就當跑車有錢

原來block左你

隔住mon 都聽到啲開閘聲
利申：居屋撚

曾經問過住公屋啲FD，

幾個都冇你講依啲問題窩。

不過都聽講過，保安嗰度，有啲會直接開比你。但整體上，佢地話治安冇問題。

戇鳩仔，你點樣分辨到我係五毛啊柒頭

以前香港冇咁多私樓，好多人住公屋，啲人根本就完全唔介意講住咩邨咩邨。

依家啲人冇嘢可以曬，唯有曬到自己住邊嚟拎存在感，諗深一層其實好撚可憐

條條邨唔同
同一條邨都棟棟唔同
同一棟都層層唔同

話我知點變私樓仔好過

可憐得過班公屋仔冇錢仲要打飛機？自大到死 講啲嘢仲痴線 係咁吹噓自己有幾成功
未見過住私樓既人會不停吹奏自己有幾好幾好囉

我有時會話住柴灣算 講杏花邨有時啲人唔知喺邊

點解會問到咁深入
我同人都係講住邊區多
係熟先會知我住邊

其實我地私樓都係。

佢地無知姐
有個地鐵站叫杏花邨站

連垃圾都係垃圾房有個窿直扔最低層 唔會經lift

即係點? FREE FALL?

杏花邨，出命架窩！去親嗰度探朋友，都要望下海景先!

你講緊有某啲窮人打飛機，唔好賴落去公屋度

根本睇運氣
我條邨又多南亞 又多白卡又多mk童黨
我個棟完全勁正常

呢個係有個痴線佬塞咗個屎坑
房屋署條友唔幫佢整
佢就打爆咗個馬桶成個掟出走廊姐
呢個真心好撚極端私樓都有可能出現

所以我都唔明 可能一時醒唔起掛

係

實知個屋苑邊度咩 一陣住d新樓盤，聽到都尷尬
我住OMA OMA

連登好多住公屋係到踩低人抬高自己先
講到自己世界第一 人生贏家 其他人係垃圾
唔知啲自信邊到黎
現實生活入面都見過幾個呢類人
認為住公屋係上等人 幾多人都羨慕唔黎
我想講 邊個羨慕？

呢隻好似d蛇蟲鼠蟻會沿住條管道爬返上黎

私樓會打爆個馬桶掟出走廊叫人幫佢整?

咁係你識著啲仆街朋友啫

好似幾正咁

落街經過MK童黨，有冇騷擾過你

咁我可以同你講，講親嗰啲人都係住緊私樓喺度反諷

住半山果D從來唔會話我住半山

OMA OMA 應該會知
因為太柒

我住凱旋門! 法國遊客?

冇我自帶霸氣

重點係想講變咗私樓仔啫

明白了

真絲？

真有棍絲

有冇諗過係講岀黎都冇人知喺邊
次次講完條邨名都問即係邊
咪答邊區 你都係得個知字啫

咪係囉, 應該要貼圖先啱

有人要拎存在感但又無野好晒咪拎呢d黎比囉，根本井底之蛙黎

我又覺得無咩所謂
人地唔問咪唔講問咪講
有咩好驚

我果到要嘟3次卡先上到去
果d落地大玻璃門重到死
最正係大堂開大冷氣
同埋大堂同life金碧輝煌 對比公屋真係幾個世界

識人大大聲講自己住石硤尾xx村
話好大五百呎

我聽完得啖笑
靜係知佢到而家仲係A0

屌你老母咁樣比，公屋輸晒㗎，你玩晒啦！！！

你講呢個我諗起名城
一模一樣

元朗 某大型屋苑

每1-2星期
樓下兩公婆總有一日為個仔嘈交
勁大聲 一嘈可以嘈成15-30 分鐘

每個月
總有一次樓下成班frd 唱K / 睇波
未到11 / 12 點無佢符

不過咁睇
公屋真係多閒雜人
九唔答八的呀叔呀嬸
又多大陸呀太拖住個無家教的細路
言談都比較市井 比較多低學歷的
有錢公屋戶有d都鍾意晒下命咁

其實佢地不知幾想答跑馬地
怕曬命 等人追問咋

係啊 垃圾房入面有個蓋噝牆 清潔姐姐會打開扔晒一袋袋垃圾入去
喺樓下再掉落垃圾車

係要嘟4次卡先岩

發現212個公屋仔

樓主死撚梗，班公屋仔實咬撚死你

講個笑話

分屋仔

我以為名城嘟3次已經夠麻煩
大堂 平台 自己樓下 仲有地方要開門咩

公屋邊有可能，當一伙住2個人，一梯24伙，33層，起碼1584人。
話記到曬都呃人啦。

有D屋苑搭lift都要
除左會所平台果層唔洗襟 直接上自己果層
呢個時勢發覺好好

你一日公屋仔一世都係公屋仔

本身冇錢既人變有錢，總有一種虛榮

大堂一次 平台兩次 搭life一次

其實各有各住兩邊都唔需要拎嚟打飛機，打嚟為乜。

我姨媽個三姑姐個朋友個仔個阿媽住公屋好有錢
識人住公屋有十億身家

「識人住公屋揸林寶，識人住公屋做老細⋯」
永遠唔講自己點
開口埋口識人開頭嗰啲唔使聽落去

其實全港咁多屋苑 會唔會講完啲人都未聽過個個屋苑 咁直接講邊區仲直接

私樓點會岀現呀on9

公屋密碼=行埋去保安已經自動開門

係講緊痴線佬會做埋啲痴線野
私樓冇痴線佬？
唔通公屋嘅個個塞左廁所
都會打爆個馬桶掟去走廊？
唔好諗得咁狹窄啦
唔使諗到好似私樓以外嘅人都係其他物種咁
都係果句出生冇得揀
有人有私樓老竇老母
就有人有公屋老竇老母
如果你係靠自己努力着私樓嘅你想曬命
咁樣咪恭喜你嘅因為係你努力得返黎
如果唔係嘅話你只不過係前人種樹後人乘涼
都係前人嘅努力你享受佢嘅成果
唔好成日諗到自己天龍人咁啦
係咁強調呢樣野反而好撚肉酸

岩，但我唔會為左樓主講果3點分別，去住私樓

其他住户如何，保安hea唔hea,大堂靚唔靚
i dont give a shit

你講果啲係租樓仔
比左幾皮野租驚死人唔知佢住邊
你估人地真係想知你住邊咩
呢條問題等於問你食左飯未
或者有車順路車埋你

利申：住普通人眼中既豪宅 從來都係講區分

直接比較都有錯？
雖然正評好多

公屋乜奇怪人都有
聽過有痴線佬直情係走廊痾屎，又或者瀨完屎周圍走
執紙皮垃圾啲阿婆屋企過萬隻曱甴，去哂隔離屋嘅又有

我住寶福山

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成

會天下大亂

世上總要有你D咁既廢人

公屋仔

但我識開d有錢仔都係講地區多 唔係中產個d

Feel到佢嬲到核爆
Take it easy 啦公屋仔

利伸:由私樓搬去公屋

睇你乜區啦
你一講住跑馬地、柯士甸，大家都心照

公屋仔多謝私樓仔贈言
但係公屋仔加大完記得紅字
咁樣我印象會深刻啲

其實自己開心住得開咪得囉
又要理人點睇但又要講到冠冕堂皇咁
好肉酸

山腳真係有屋

唔係你唔想住私樓，係你無能力ja

潮文都唔撚識 你隻公屋仔係咪岩岩落耐冇黎
腥香港人

得公屋 得天下

公屋仔

有咩問題

我住公屋 樓下保安真係會認到人
而且我未見過佢地訓教
我朋友黎搵我都比保安截

最近轉左新外判
佢地做野都好快 好盡責
有咩問題都跟得好快 好有效率

由私樓搬去公屋就知公屋係幾差特別係鄰居質素
即係我話非洲有窮人，你話歐洲都有窮人，但無視咗個比例差幾撚遠

我意思係 住私樓未必一黎話自己住咩屋苑 會答自己住邊區先囉

真係有

20年樓都有得拍卡啦通常都用住戶證 密碼又得

公屋>>>>私樓
有200萬人住公屋
50萬人排緊

問題好單純
去到邊個地方都好
有錢就有好生活

認同樓豬。

住公屋果啲人真係好恐怖。

隨地屙屎屙尿，亂拋垃圾，個身成陣臭汗味定唔知咩味，講野又大大聲，兩三句說話總要加句粗口，無厘文化。

廢老住公屋都話無乜野。尤其是頂唔順果班二十至五十歲，求其娶件 mk妹生兩隻就去呃公屋嘅低學歷低文化社會垃圾。

有手有腳，理論上你努力少少都唔會淪落到走去住公屋。

冇嬲
但係個個都知道私樓好過公屋㗎啦
如果一樣嘅話點會成日喺度吹奏自己
我係講緊張圖講到好似公屋
就會有人搞到成條走廊都係屎咁
有冇痴線佬做你鄰居都係睇你好唔好彩
公屋私樓都有可能發生

咪就係上便果單
不過公屋仔不知幾鐘意呢種人情味

絲打講得好好，推。

私樓仔果然學習能力都勁啲

咪話自己大圍，講沙田好似有啲怪

係咩真心唔識
可能冇你年紀咁大

都有可能發生
不過公屋機率唔知高幾多倍啫
學識機率對脫貧好重要

呢個人地reply你嫁柒頭公屋仔
Btw識唔識用google
上便同你篇潮文搵到未
你落左黎幾耐
係咪好鐘意公屋d人情味呀

呢個P牌仔AC 專開廢PO, 新AC
有個仲係淘寶淘到既正野

而家咁既時勢出呢D公屋私樓PO 搞分化

大家明眼少少

有手有腳自己揾到少少錢，
寧願租細 d私樓都唔會住公屋啦。
物以類聚，住耐咗真係會被果啲人同化的。

OK

公屋腥香港人明解了
咁又岩既
送你一句啦
公屋仔跳樓=亂拋垃圾

所以咪話睇你好唔好彩
高機率有痴線佬嘅地方裏面
低機率咁抽倒正常嘅人做你鄰居
咁咪好彩囉

你睇下佢住得幾開心

啱
公屋仔應該跳落焚化爐

岩，我冇能力
但我諗過有能力有錢都唔會住（我唔係攞尾彩）
而我真係唔介意樓主講果d分别

其實好侮辱，人嚟㗎喎 有冇搞錯

話說啲保安真係記得啲住客，記得個佢地姓乜

公屋入便50%白卡
70%腥香港人
祝佢好運

我住個到公屋門口有個detector
有人行過 就會"請進入" 然後開門

所以話你。。。
焚化爐炭排放好高㗎。。
住得公屋耐真係唔會識咩係 environmental sustainability...

住大屋苑，就可以話，我住黃埔，太古城，海怡

有經濟能力咁梗係㗎啦
但係始終你出身唔好你就要有呢個過渡期
我係覺得奇怪啲人做乜成日講到公屋成個九龍城寨咁

img]

唔好話隔離左右
同一棟有個白卡佬都夠死
公屋仔收工諗住返屋企休息下都提心吊膽

唔洗咁著緊啦巴打
某啲私樓仔係要靠居住地方嚟拎優越感
佢咁樣做只會反映佢個人格

如果你仲係學生，咁我覺得 ok.

不過真係一畢業就要快啲走。。

等你有錢住私樓先學人諗啦

公屋質素差又點 預左架啦

租金反映埋架wor

好mean 不覺我鐘意
引用班腥香港人既說法
「貧窮限制左佢地既想像力」
其實簡單d咪係井底公屋仔囉

洗撚理佢有冇能力咩，自己住得開心住邊都一樣姐。我有能力住都係一樣住緊公屋，月月供樓點儲大錢啊，住公屋反而儲到錢

如果我住公屋，一定會更加努力搵錢，脫離呢個階層
而唔會係度打飛機，自欺欺人
公屋仔仲咁大聲話人諗野狹窄，其實自己視野先係狹窄，呢樣就係最大分別

岩 食得咸魚抵得渴
自己開心就好

個 post 啲 reaction無嬲嬲。
由此可見香港人大多數都係理性的。
同公屋仔唔同

冇諗住搵你篇潮文
唔重要嘅人講出嚟嘅嘢有咁重要咩？
同埋你做乜嘢
我夠知係其他人
咁鬧得我公仔屋咁即係佢都係私樓仔
咁讚佢學習能力好有講錯啲咩
你閱讀能力好似差過上面過位
係咪私樓住邊區都係跟智商分？

But 我鍾意人情味(臭）多啲

咪就係你冇能力先至諗住供樓儲唔到錢
私樓撚一直都用錢滾錢
層樓十幾年一直升值
一層變三層 公屋仔儲大幾年都仲未儲到個首期
明唔明點解你要住公屋姐

貧窮係會遺傳
唔係話住公屋一定窮
而係會容易令人失去動力
每月三兩千蚊 就有公屋住
d人緊係唔肯拎幾球野上去私樓啦
連帶自己下一代都係群埋公屋仔
永遠都脫離唔到xx邨xx樓
永遠都要比房署查你家宅
永遠都要同痴線佬做鄰居
永遠搭lift都有尿味

識兩個住比華利山
一個話自己住大埔 一個話自己住cwb

有時真係比錢買鄰居

啱。。
所以如果果位巴打係後生，住公屋其實唔緊要。
但千祈唔好被果啲人同化，唔好覺得住公屋無問題。
因為當佢覺得住公屋係無問題果一刻，佢已經永遠注定無動力去脫離果個圈子。

其實不如話你理解能力有問題
又係你話要紅字先睇得明要深刻吖嘛
公屋仔就快d跳落焚化爐算啦
唔好亂拋垃圾呀

即係大把人住私樓都有痴線鄰居
我都有去過d 私人屋苑用客𨋢倒垃圾，走廊無窗0通風長期有陣味
所以你講呢啲野真係除左反映到你係鄉下仔之外無咩意義

舊公屋 / 舊樓 先會有你講呢個窿 （垃圾糟）

因為成日有意外，死過好多次人，所以新少少既樓都唔會再有垃圾糟。

公屋好多就算有垃圾糟都封左,放返個大垃圾桶在lift口。

佢地好enjoy
佢地覺得私樓都有呢個問題
但連私樓lobby 都未入過（入唔到）

依家無分啦
以前住私樓 老豆中左風後就住新入伙既公屋
老實講， 俾多少少裝修好睇咪又係差唔多 有時個則仲好過D私樓19眼鏡則

治安同衛生真係無咩大分別 少左份負擔個生活質素反而好左 得閒去下旅行 買好D野食煮仲爽

果間咩私樓，可以 share?

等呢度啲投資巴絲可以小心啲都好嘛！

以前親戚住新寶定東港城個陣 唔記得了
佢個陣隔離屋日日都打仔打到飛起 去親都諗好無報警
走廊就勁臭

係 假設你諗個仔 陪你係濕9屋村長大

對住 白卡佬 聚賭廢老 支那人

你個仔大左肯定只會埋怨同吊9你

私樓版本有親戚xxxxxx

唔關事
公屋/居屋啲名好鬼似
屋苑名差一個字可以一個喺港島一個喺新界
根本講完都冇人知你住邊

私樓就唔同
一講我住城市花園/嘉亨灣/貝沙灣/栢景臺
你就知我住邊區

始終新界區都係雜小小
如果買咗都係放租為妙！

有d區一聽就知係公屋仔
Eg疫區慈雲山
有私樓既但係果d5-60年樓齡d唐樓囉

連二千蚊租都比唔起
就話有錢都唔會走去買私樓
（笑）

講錯三千蚊 不過差唔多啦
都係死窮撚

睇下你住咩私樓啫
豪宅/中產集散地嗰啲就話啫
唔通住屯門廢閪三寶都大大聲聲同人講咩

去過何文田一個豪宅屋苑，大閘保安要記全世界既人樣，補習老師、工人姐姐都要記，都係過千人 ，座頭保安好少少，淨係記得你住邊層邊個單位幫你撳𨋢

時代廣場就真係經典

住私樓咪一樣有精神病人

連𨋢嘅英文都串錯都有靚私樓住，就知家庭背景對人宜家同將來嘅life 有幾大影響

淨係公屋保安同私樓保安人工都唔同啦
不過公屋保安要執埋屎就慘d

三千蚊。。
揾幾餐食平啲都慳咗出嚟了。。。

岩呀 住青山最好
反正同公屋一樣 成班白卡佬係入便 仲要護士姐姐照顧
點解唔入去住要住公屋咁岩就

可能人地真係講緊佢人生金碧輝煌

有時真係理解唔到公屋仔諗法
好彩出生得好

兒登三大理論

書面語=蝗語
女性=妓女
住公屋=垃圾

你唔比較埋 用左幾多首期 每月供幾多 交幾多管理費 差餉 地租 維修費

住公屋=租千幾
住私樓=萬幾

仲未計管理費

你以為啦
以前聽講過上下邨都會有比較
（上邨係廉租屋，下邨係徙置區）

點解唔可以有供完既私樓 十年間不斷先值
不過咁又係
公屋仔收入咁抵連萬幾都供唔到就冇野好講啦

私樓都有劣質租客
特別係新盤

公屋仔自己都比較
佢地成日會話自己住新公屋同舊公屋比
但其實係私樓仔眼中只係兩舊屎

其實一般唔會特登拎出嚟曬，
因為住私樓根本係一件好normal嘅事。

咁我又同意，都要睇地區。

因為多數租私樓既都係公屋仔
由其是龍床盤都要爭住上車果d

住慈雲山嘅可能話自己住鑽石山算

買樓每年送幾日4D體驗海景
停車場變游泳池 一室兩用
抵到爛

係得公屋仔先唔敢講真話自己住邊

所以香港d樓點會跌 連我依d廢柴都住緊私樓

樓主係咪以為全個連登得你一個住過私樓
要咁樣介紹 好柒

唔好講笑
open day 去過入面成個渡假村咁嘅款
環境一定好過隔離寶田欣田

好，有錢再諗下

其實輪公屋等上樓果d......都住緊私樓

事實係有錢同有教養有correlation

成日話xx group入面咩人都有 唔應該標籤
咪姐係同人講做狗有白警
共慘黨有好人
咁係咪要一視同仁?

標籤到嘅野就通常係statistical significance嘅結果
你可以話人prejudice 但係呢個任何生物本能嚟
你咪試下見到獅子老虎 諗住佢可能唔食人 然後痴埋去囉

再者 公屋私樓係可以爭取嘅野 你想証明自己high class d咪去買豪宅囉

利申: 公屋撚

其實住公屋私樓又點
好撚憎人以住邊住咩樓去判斷一個人

如果住港島堆公屋
老西都講住邊區算啦

全文總結：阿媽係女人，以為有咩特別野爆呢啲未住過都知啦

所以住青山最好
公屋仔瀨左屎都有護士執
不過就小左陣人情味囉

想像力，只係單純以有錢vs冇錢去區分
咁我覺得其實係最冇想像力既諗法

你供完一樣要交implied rent 架wor
十年得樓先會升值？
近十年private equity yearly return 講緊2x%

住私樓有會所 夠安全 全部都起租金 管理費反映哂
如果公屋要交2-3%租 都要同白卡佬住 咪有問題

其實你走過入私樓lobby 未
你體驗過非公屋生活未？（最少一個月）
不過我諗你一世都體驗唔到
公屋仔

但根本某部份住公屋嘅都鍾意自我標籤
如果唔係邊有咁多公屋仔努力讀書大個咗搵錢住私樓

公屋真係咁好嘅
9 hea搵唔到錢世世代代永續公屋都冇所謂啦

根據政府統計
住私樓有一半人租樓
唔洗買的
租下你就會體驗到

太古城麗港城係私樓，深水埗果D唐樓又係私樓，好大分別架喎

不過最cheap嘅屯門樓都萬鬆啲起跳

唐樓=唐樓
私人屋苑=私樓

呢啲應該係共識黎

究竟要幾大鄉里先會以為杏花邨係公屋仔

分別 以前落幾層搵到老友 住私樓後要出街先搵到老友

唔係話一定記晒
但真係有可能記到大部份人
人地話晒都喺下面坐咗十幾年
日日同唔少住客吹水

真係唔好睇少保安記性，我從未同保安打過招呼但有日佢問我係唔係住乜乜室，你屋企冷氣滴水

真 一棟樓 大大話話都幾百人甚至成千人
d保安癲到你咩單位都記得

香港洗撚交Imputed rent咩？ 物業稅一早買樓果時比左不過你字都串撚錯
你覺得班公屋仔排十年搵得果萬零蚊計埋Inflation都冇左啦仲講乜儲錢？
你要講十年內物價生活指數升遠比樓價升幅率低到爆啦
講緊有新營會所既私樓計埋答理費最多埋三蚊尺
九百尺一個月先頂盡二千幾三千
咁都比唔到既垃圾住公屋咬老綜啦

識得有個係女仔黎
第一日落堂就遂個groupmate 問住邊度
講完邊區就追住問人私樓定公屋 邊一棟
大大聲話自己居屋直資中學 真係好柒

師兄你計漏咗兩樣嘢：
1. 供有一半或以上係本金
2.資產增值錢搵錢

其實萬幾蚊一個月對佢地班公屋仔係成個月人工
佢地淨係識儲錢 但當佢地儲到層首期供樓
私樓仔已經買左三四間私樓

居屋咪又係普通家庭, 最多係唔等錢開飯者, 連有錢都唔算

只不過係死好彩上世紀買落層樓

不過舊居屋真係好好住

真，有次有個郵件屋企冇人收，放左管理處，我返屋企唔記得左直接去搭𨋢，個保安嗌停我拎個郵件比我
佢地既記性真係好堅

其實公屋仔可以綠表上居屋
好似都係十零萬首期
連十零萬都比唔起既人生贏家

私樓仲用緊人手撳密碼應該都唔止廿幾年樓齡

我爸媽住廿年樓齡居屋都拍緊卡

有個邨字都係公屋仲有美孚新邨、又一村

連登永遠定期有呢啲post出現, 最多改下啲字眼或語氣, 其實都只係想引啲真心膠嘅公屋仔同私樓仔係post互片, 然後開post果一個又有得笑

住私樓定公屋關佢撚事咩
同埋真係有錢就住豪宅讀國際學校啦

房委會對居屋按揭貸款嘅擔保期係以首次開售日期計起，係2010年前，擔保期係25年，2010年10月後就延至30年。例如1994年年開售嘅居屋，房委會嘅按揭貸款擔保期就只到2024年，諗住諗買二手居屋嘅綠表買家要留意喇。

二手居屋應該無得咁玩

連登公屋仔：我住公屋我自豪，好過你日日做樓奴

岩 正常人都住私樓不值一提
住公屋果d問黎都多鬼餘

笑撚死

細個同父母住過公屋廿年，
一係“唔該”就開門。
一係中門大開，個alarm由佢一直響。
咁多年都唔知密碼係咩。

証明呢 9吹有咩意思

有咩綠置居仲可以首次置業九成按揭吖ma
公屋仔有綠表咁都上唔到樓？二手居樓就人人都買到啦

sor 負錯皮

哈哈
有啲話我住赤柱（但其實係住赤柱馬坑邨）

AA想說人買私樓

你望下你仲住緊間公屋咪證明到你有幾垃圾囉
公屋仔跳樓=亂拋垃圾

識個同學話自己住離島 話交通唔方便 話想搬出黎問佢住邊 佢話馬灣 點知有次上去佢屋企玩 複式單位連天台 全海景 總之有窗既地方就見到海

一定係 仲有成班熱狗pr 分化撚針對班公屋人生贏家

有得㨂邊個想住公屋，有咩好比較

姐係9吹啦

九唔搭八
有real estate 既時候就自然會交imputed rent 架啦
幾百萬我借盡credit line 做其他投資唔得？
三蚊尺又點？都係要比
我住公屋 比周圍鄰居保安一個月1000利是 佢地日日扮狗叫都我啦
比唔起關住唔住公屋撚事咩 關公屋仔撚事咩
住k11 一個月最少100k 直頭家務都唔洗做啦 又唔見住私樓既人住

我住慈魂山

咁白鴿眼嘅人都係第一次見
我地成班gp mate 住私樓公屋居屋嘅都係背後笑佢無家教加臭雞

On撚9

真係fd又點會笑
唔係fd嘅咪由得佢笑，都唔重要

因為好多人唔知渣甸山喺邊細個啲個陣啲人問我住邊我都答渣甸山（同學都差唔多階層所以講都無所謂），跟住有一半人都反問返即係邊度，係咪新界鑽石山啲frd所以之後啲人問住邊直接答銅鑼灣／灣仔算

我係公屋仔，體驗過你講生活。
好多人以為公屋係弱點咁攻擊對方，但我冇太大特別感覺，相反如果你係住私樓，從你言論反而令我覺得私樓仔質素都唔係好好

住私樓
因為唔想話俾人聽exactly住邊
人地問我 我都係會講個區先
再問先講邊度附近
唔會答exactly住邊個屋苑架喎
同你好熟咩

一手就5%首期 但要抽架嘛

二手綠表唔補地價買居屋
因為擔保既關係
按揭係有d 麻煩 借唔到30年

戇鳩公屋都有垃圾房一層16戶兩lift。垃圾房一個大垃圾夠裝

Lambo果度唔係杏花村喎師兄....（反而係我住果邊）

真係幾煩下 三日唔埋兩日就有呢d po
d留言不外乎都係私樓仔嘅潤下公屋仔、一班假膠講住公屋有幾好點點點 務求令其他人負皮 屌鳩公屋仔

就甘講私人屋苑名出來有人知果D屋苑全部基本有10座8座起跳

有d私人屋苑得1,2座講完都冇人知係邊，果D都係講番地區算

呢個算唔算香港特色

同你有啲分別，本身住公屋，屋企十年前綠表買居屋，搬後依然跟父母一齊住

唔好講私樓，我自身睇到既係就算居屋同私樓已經好大分別，我唔係睇唔起公屋，但係你話兩者冇高低就假既

大堂有冷氣、街坊企理有禮貌、屋苑管理完善、屋苑範圍完全冇廢老喺度捉棋賭錢

有啲單棟私樓都係，除非住嗰區先識
咁就講地區算囉

唔明

私樓俾咁多錢
然後隔離住左班支那閪

記住今日人地點樣睇唔起你，他日揾到錢，咪可以開post話公屋好住過私樓，有哂說服力

公屋仔=人生贏家

之前有個巴打住玫瑰新邨俾人當住公屋

好簡單 公屋，私樓都個都係地鐵站附近
我相信99%人都會選私樓
有d人成日話住公屋租平唔洗做樓奴好好
不如拎時間學下點上車先

好多人租樓住公屋
呢到夾埋都佔咗整體人口五成人
得兩成人住自置物業
一成住居屋

又係個句同租私樓個兩成人講
唔好租當買啦

公屋比咁小錢
然後隔離住左班傻人吸毒

我只係知會咁care 人住邊, 又要仔細到邊個位.
一定係公屋仔

一齊吸

公屋仔話你知點解公屋唔好
就係樓上樓下永遠都有人搬岀搬入裝修
我屌佢老母，日日鑽牆真係人都癲屌佢老母

住過公屋 私人屋苑 唐樓
覺得你講個啲野都係撞手神
由其鄰居 住過咁多種反而係唐樓鄰居最好最正常
但覺得公屋有樣野好 係少啲狗
就算有養都靜靜雞 無咁嘈
之前私樓搬就係因為隔離鄰居隻狗

我只係想講私樓壞咩都要自己比錢, 唔會掟野出走廊囉
你打咁多野做乜鳩?

你新樓？ 舊私樓其實同公屋冇太大分別

thx,但我唔係想說服其他人公屋好過私樓
我只係講我“個人”唔介意樓主講果d分別
點知引到d人攻擊我呢個公屋仔

新個D私樓先係咁架咋，管理費貴好多。

而家D公屋其實都有垃圾房如啟業邨，SECUR要送貨有制服既登記問你去邊，如果你個樣正正常常呃得下人似街坊就照放，最撚衰係D撚樣自己唔按密碼開門老奉要SECUR開完全無諗保安問題。

如果係如美孚呢D咁舊既，其實都係同公屋好似。

住御龍山隔離嘅駿景但係啲人問我住邊都係話火炭/沙田

你都幾可憐

反而住公屋嗰啲會當面笑鳩你
話你比千幾萬買層樓壓力好大負擔大點點點
批評說三道四 成個死八婆八公
公屋仔真係窮得來又有自信又冇品
我就從來冇當面笑佢地層樓又殘又舊

見字 買蘋果日報

即係邊到?
定係你果邊又有架林寶比水浸?

「天鴿」吹襲下，重災區杏花邨停車場遭海水填滿，逾30輛私家車沒頂，包括有寶馬，平治等名貴房車及林寶堅尼超級跑車。經管理公司動用3輛泵車通宵抽水，至清晨6時許，據稱大部份水已被抽走，私家車已見到車輪及車牌。

嘉悅好似都浸左嘉華太子仔部林寶

成日比公屋仔笑私樓停車場貴
又話公屋非指定車位可以平多幾舊

就好似食麥當勞笑人食高級西餐

淨係記得杏花邨
果陣有片有圖, 深刻好多

不過嘉悅果次唔記得係山竹定天鴿

公屋私樓多戶既話都係撞手神
除非果種一層兩三戶甚至一戶就唔同
再唔係就別墅

住緊 50 年樓用八達通入路過

我係我屋苑住左幾年
差唔多日日都見到樓下個保安
但佢都成日無啦啦截鳩停我

佢講黃大仙區，唔係黃大仙喎
成個區好多舊式私樓/私人屋苑丫都
應該冇乜特別反應姐

因為你唔察覺
利申成個家族都廢閪 唔讀書低水平
最叻嗰個都係買咗荃灣居屋

私樓要睇你咩私樓

以前有幾個錢就買到果啲：
1.10+樓齡既大西北非豪宅
2.20+樓齡既居屋
3.市區40+樓齡既單幢apartment
呢堆樓只係好過公屋少少

基本上居民質素係同教育/職業背景成正比
多會係以上3類樓住既多數會係啲咩人，不言自明

要揀私樓就揀中產人士多既樓盤
依家愈嚟愈多人為左上車，寧願揀1，只可以講句good luck
希望你地唔會後悔由市區搬入大西北

以前新光果堆都係私樓啦

住新光同住現崇山有冇唔同先

公屋都分唔同屋苑架喎
住緊個棟有咁上下樓齡
但設計幾好 又有垃圾房
衞生問題都冇咩
而密碼問題 就睇保安負唔負責

因為家庭背景比人睇唔睇得起
小學雞可能會（真小學雞同讀小學的人）
中學開始大家明白出身係點係非戰之罪
大學到出黎做野，9成人都唔會因為家庭背景去judge你，為左埋堆除外
但30打後，人地就會睇你當刻嘅環境去估你自己嘅成就，同人生可能會去到嘅高度

有人開始會自動比人睇唔到
有人開始會踏入人生高峰
有人要繼續努力

公屋唔止保安記得d住客，我有次搭lift，個阿伯問我係唔係畢業啦？我話係呀。之後佢up得出我間學校名，之後我問佢點解會記得。點知隔離有個阿叔（完全唔識，無講過野，見面唔會打招呼）都附和個阿伯，講左一句：「xxx（校名）呀嘛，我記得」
超恐怖
所以唔好低估人地嘅記憶力有d人太得閒真係會記得

我真係寧願住大西北私樓都唔住公屋
利申九龍私樓 反而有啲後悔唔用舊錢買新界樓 同一價錢尺數大啲

跑馬地好多「市區40+樓齡既單幢apartment」喎

美孚係似新加坡組屋多啲，香港公屋無個千呎單位

半山南區大把40+年單幢，人地係新市鎮大咪未見過囉

So？

所以住「半山南區40+年單幢」就代表好civilised？

大西北交通唔方便，西鐵上蓋都係咁話
瓏門/yoho比我都唔撚住

利申：n年前係屯門人

討論已完
日撚日都有呢D傻鳩post

難得有正常comment
次次呢D公屋私樓post好似平行時空咁

唔係間間私樓都有自己垃圾房

仲有我之前去過某朋友的柴灣警屋，佢那邊仲先進，倒垃圾好似沖廁咁。

唔係間間私樓都有自己垃圾房。好多都無。

仲有我之前去過某朋友的柴灣警屋，佢那邊真係姐先進，倒垃圾好似沖廁咁。完全唔駛啊姐日日搭lift上黎清垃圾。

上面講緊私樓質素，佢認為1－3都唔係高質私樓，以前有幾個錢就買到，住1－3嘅人相對上冇咁高質。以上係上面嘅意見唔關我事。我只係認為跑馬地有好多佢講嘅第一類私樓，而跑馬地作為大多數人都覺得所謂高貴啲嘅地區，疑問下個類私樓係咪都屬於佢嘅第一類姐。明唔明？

公屋既鄰居質素真係

岩晒公屋仔自己跳埋落去

師兄好憎公屋仔

但事實1-3 都好過公屋多多聲
公屋居民質素 + 教育/職業背景 都係最底層
尤其係新公屋大部分都係新移民
周圍D人都講重R音普通話, 唔知以為去左大陸

傻佬，垃圾先得，但跳唔到落佢架

你當人地個設施的安全性流架。

傻佬，垃圾先得，但人係跳唔到落佢架

你當人地個設施的安全性流架。

傻佬，個垃圾嘈係垃圾先落得去，但人係跳唔到落佢架。

你當人地個設施的安全性流架。

私樓撚管理費都貴過公屋撚d租啦

大陸算好。好多係大量蝻、巴基斯坦和蟔都有。

係喎~
一個後生女夜媽媽返屋企同佢地同lift 都咪話唔驚

驚落街好過啦。Lift話晒都有路閉。
現在又咁重視私隱、又反送中、英美又解除引渡、警察又淨係掛住拉政治犯唔理市民安危、你落街的安全性都差左好多。

快d跳啦公屋仔

連登仔標準答案：
我係政府pr
熱狗分化撚
我都係公屋仔
條女比公屋仔溝左

過路人
開門有鐵閘真係好低賤

個女仔係大學同學，定係asso/HD？

絲打你咁都諗到呢樣野，一定有諗過想做先諗到。
絲打，生命誠可貴啊。

我又唔係住公屋 點解要跳姐
柒左就認啦 安全措施

叫你條係因為好心跳返落垃圾糟
你知啦 公屋仔跳樓=亂拋垃圾
$1500 夠你交一個月租嫁喇

正常人唔會諗到跳呢樣野
你仲要一諗到個垃圾嘈就諗到
一定有野
抑鬱症唔關住公屋或私樓事
係大腦的化學物質失衡啊
絲打，珍惜生命啊

其實係 你講得岩 正常人係跳唔到落去
垃圾糟緊係垃圾先跳到

公屋垃圾最鐘意跳垃圾糟真係有前科

公屋仔快d去啦

記住係冇安全措施for你班公屋垃圾跳落去嫁

不過你又真係有道理既
公屋最多白卡痴線佬精神病人
住得公屋都唔方正常得去邊
快d塞自己落去啦

垃圾槽係專登走入去先會出事

你諗到先，肯定係你大腦化學物失衡

咁仲死撐話有安全措施？ 不過正常人緊係走唔到入去

因為個垃圾糟for你班公屋垃圾嫁

點睇都係你班公屋白卡佬啦
不過咁鐘意住公屋不如搬埋去青山啦
反正都冇分別 成班都痴線既
不過青山都叫有間獨立房比你 有護士照顧你吖

公屋仔又贏
明明同緊私樓比較
駁唔到就話全世界都差
要合理法公屋居民質素 + 教育/職業背景係最底層呢個事實

樓主，你唔知連登大部份都無樓， 有樓係原罪，仲開post 你走先，我幫你頂住

岩呀 不嬲話你地贏晒
淨係d人情味私樓仔都不敢接近
公屋同私樓邊有得比呢樣野真係駁唔到

證明閣下對生物心理學的無知。
我諗你連神經分子生物學係咩都唔知。

知你就唔洗住公屋啦白卡佬
記得準時覆診 唔好走出街害人
跳樓既話就走返去你個垃圾糟度
公屋仔跳樓=亂拋垃圾

之前有同事住黃大仙住（唔知私樓定公屋）
第一個反應係好方便佢同我講行路返新蒲崗
我話我轉三次車

你答我，咩叫分子生物學和神經生物學？

你自己問問扯開話題啦公屋垃圾
不如你答我你屋企廚房幾大先啦

Agree
利申 住私樓

公屋白卡佬真係好易睇得出
不過你贏晒啦
又公屋又白卡

讀hku會講自己讀hku
讀另外兩間會講自己讀三大

冇，心理和精神健康係人體神經分子層面入面的活動。
唔會因為你住私樓就會冇左，或者公屋就會多左。

我無白卡，難道你有？

垃圾post

你多唔多同少唔少我就唔知喇 我都唔在乎你有冇白卡住公屋
不過你對垃圾糟安全措施既認知就應該有d障礙
不如快d跳返落個垃圾糟度back to where you belong 公屋仔

屌咪講得就講啦 我住私樓 男朋友公屋 我真係唔覺要標籤人住咩屋企 同埋個個公屋都lift 臭 我都唔覺個個私樓都管理特別好 收返埋呢啲post 啦

唔係個個*

聽講住得公屋人人都有張嫁啦
冇好蝕抵㗎 快d去拎返張啦
不過可能你果張收埋左 搵搵個銀包有冇啦

我住公屋,認同樓主所講

私樓都有些有垃圾嘈，咪撚on9
公屋都有

我只知你對香港的公屋、居屋和私樓零認知。

冷氣機滴水私樓永遠搞唔店

「新邨」就十成都係私樓啦

我住私樓，我前排冷氣機滴水，直接收律師信

公屋有公屋既好 私樓有私樓既好 為何仲有比落去呢

得喇你知晒你贏晒（不過住公屋）
公屋仔仲唔跳落去同你講都晒氣啦

私樓保安好啲係真事 乾淨啲都係真

不過住公屋係香港真係煩少好多嘢 係就係舊啲 但真係平好多

講起又係，個時第一日返u 上tutorial 分組大家係到尻吹自我介紹。。問大家住邊 公屋個d真係淨係答區例如青衣，我都以為係青衣城，點知。。不過我同佢最後都fd到，係作戰友，齊上齊落，好掛住以前。

起碼住太古果D先算私樓
港灣豪庭嗰啲唔算啦

啱，會講 XX道

On9 咁樣都好比 唔明重點係邊

新蒲崗 樂富 鑽石山都好近

大把人住私樓都直接講住邊區算嫁啦,多餘

講杏花邨又驚人唔知邊度杏花邨以為係到曬 講柴灣又驚條友識杏花邨 咁啱提起又以為呃9佢
利申講柴灣

我住摩天閣都係同人講住佐敦

私樓有陣時你會聽到d看更叫對講機

1座1座 3個女仔 外賣 請確認

第一次聽到果陣真係望下邊度有果3條女

巴打近排好少見你出post

你應該經歷過啲好悲慘嘅回憶，希望你早日康復，重投正常嘅生活

咁大鑊，好彩你冇一啲好值錢而又淋濕咗會造成損壞嘅嘢放咗喺嗰個位置，如果唔係就算民事索償嘅，喺小額審裁處呢啲咁嘅地方都可以賠佢幾萬蚊

可能多數住港島先會留意

係，有時住私樓先唔好意思講

杏花邨都唔識應該係對方問題

我住緊新起的公屋約半年。
（1）同意，所以出街記得一定要鎖門
（2）不同意，除了裝修嘈音外，暫時沒有被其他嘈音影響過
（3）不同意，每層電梯附近有垃圾房。Lift正常沒有異味。

呢度好多玻璃心

呀私樓師兄，新住私樓呢就唔撚緊要既，滴水呢個問題呢就周尻圍都有嫁啦，你屋都未撚住暖唔知都唔係問題，我話過你聽。
住得私樓，唔係你滴尻我水就我滴尻你嫁啦，天口興開得耐冷氣有leakge好正常，一滴水就port尻人，我諗你住村屋適合啲。他朝有一日你滴水，人地又port尻返你，你咪一樣屌鬼，滴水有邊個想？互相包容下啦仔，打個比方講，第時你女人冷氣機滴水，人地同你投訴，你咪又係唔開心，將心比心啦年輕人。

前日樓下條仆街投訴冷氣機滴水，又要番工無時間搵師傅整，唯有忍下熱

係香港地住私樓真係辛尻苦，層樓本來都要千尻幾萬，放完工返屋企都仲要俾人port，同老婆做愛開冷氣舒服下都唔撚安樂

1) 冷氣機滴水係犯法，亦會造成環境問題
2）冷氣機唔係老馮可以滴水，你安裝時係要駁去水，你唔識我依家話你知
3）樓上滴水影響到我瞓唔到覺，我點解唔可以出聲？我同管理處講完後，我都同意俾時間樓上搵師父整，樓上亦都應承會去搞，大家講道理，呢d先係解決問題
唔係你講個d 乜撚野互相包容
4）如果我屋企冷氣滴水，我一定會去整，因為我知冷氣機滴水會有幾困擾人，咁樣至係將心比己

答埋邊個單位

做左幾十年人，原來香港仲有法律嫁，我以為冇嫁啦。我純粹以幾十年既過來人發表下，你遲下就明白嫁啦

師兄白做咗幾十年人

比華利山別墅=大埔
比華利山=大坑樂活道

有咩錯

其實啲人唔會想知你住邊個屋苑，純粹唔知有咩講先口痕問吓你住邊區，大大聲聲話自己住咩屋苑真係好肉酸

其實反而答屋苑先肉酸
全港咁多私樓唔通你預識晒咩
第一城咁易知位置我都答沙田算啦
馬鞍山一大堆新舊私樓，99％答都係直接“馬鞍山”㗎啦，唔通同個住荃灣嘅介紹自己住海柏咩
樓上有人話人介紹自己住青衣，自己on99 load咗人住青衣城仲反而幻想人地有心隱瞞CLS

係喇係喇得你知大埔同cwb都有喇

on9 鬼唔知咩
睇下講緊啲咩先啦

大家都係全緊豆潤咁細既香港樓 何必分化公屋同私樓

估佢哋應該暫時停用冷氣
on99

以我所知唔係高好多，但住戶利是大封好多，如果南亞人人工再高少少

只有樓主呢d住開公屋嘅以為自己upgrade 咗見識多咗先會做呢d咁無聊嘅比較

用分體可解決

窗口機就算你裝晒水盤接晒去水，有時天氣熱開得耐啲水可以去唔切，水盤養唔晒啲水漏出黎

地方同 budget 容許一定裝分體

公屋仔都學人裝電子鎖
大廈保安嚴密就話裝電子鎖姐，屌你公屋呀豬呀狗都入到去，仲學人裝電子鎖，仲要有鐵閘

就係因為多閒雜人 所以要電子鎖

公屋仔就算掉100萬裝修都唔會似私樓

分分鐘見到你屋企裝電子鎖aim 住你幾時返屋企
係lift口果下以經吊你尾 公屋冇掩雞籠根本避無可避

電子鎖好易俾人爆架，你識唔識架？

佢識就唔洗住公屋啦
居然用安全作為理由
不嬲電子鎖都係貪快同
成日出街唔記得帶鎖匙既方便

😎左邊窮右邊富

咪又係住公屋
不過佢住得開心就得啦

呢d舊屋村 陣「人情味」一定好濃烈

無撚聊

由人生贏家變人生輸家 樓主你都夠撚晒on9

住公屋係家庭有咁嘅需要，如果因為咁睇低一個人 咁真係好無品
反而一啲公屋富戶就要睇低

住邊都唔會講屋苑名啦咁多屋苑人人都識咩

仲有
條女住私樓，有時去佢到訓
隔離屋啲狗嘈撚到仆街
公屋就無呢個問題

睇呢個Post就知好多人將自己嘅不幸歸咎於住公屋
身邊由公屋窮人到私樓有錢i.e. 獨立屋都有
我覺得啲人唔想同邊個玩或拍拖等等
唔係話階層因素無考慮 但更多係你個人嘅問題

例如太樣衰 太毒 講野太On9 太煩 太蠢等等
反而未識過人話會因為你太窮而係背後笑你
即使有個咁嘅人 佢都會係背後俾人話返

當然 信不信由你

右邊個裝修點睇都唔似1球質素
最多20萬

一出門口灰左

比到私樓既感覺你係無價既